太興本周四開始招股，每股招股價介乎2.8至3.8元

【明報專訊】餐飲連鎖集團太興本周四開始招股，市場消息表示，每股招股價介乎2.8至3.8元，集資最多約10億元，每手1000股，預料入場費約3838元。

抽唔抽得過

不了

All in

1手

又cap水

越做越差

翠華前車可鑑

有冇得沽空

抽佢不如買大家樂，大快活

次次都咁講
上次100毛, 小米 結果係點?

小米同毛記葵涌上市後都曾經升唔少。

不過要識得走，之後一跌就升唔返

點解 aastocks 搵唔到佢

參考一下另一間上市茶餐廳翠華今日股價

不如買大家樂

今日roadshow聽日先正式公開招股

P/E，估值全部唔同喎清

咁垃圾都上市

IPO見唔到佢

賺10%即走

好難食豬又貴買返黎既brand又差

美心上市就話allin啫

太興一手都不了

有iron man 抽得

100毛我賺到笑喎

旗下既錦麗係做得幾好

聽日先有公開招股資料比散戶，今日係機構投資者

今日收市有eric kwok出席記者會

唔老黎

睇咗招股書籌旗係做乜先

1314都曾經威過

買乜股都要識走

係咪做節個幾日可以炒上落

睇住個燒肉期貨價格炒

頭先望左下 #1314, 先唔計佢租鋪單野
翠華2012年招股書 以“收益”做分母 同2018年做比較
毛利都大約維持70%, not bad
但員工成本 由25%升到28%
折舊3% -> 5%
租金13% -> 18%
其他營運開支6% -> 9%
最後純利率(唔計JV)
13% -> 2%

睇返 太興，2016 2017 2018
毛率大約71% not bad
但純利得7-9%
翠華本身有13%都跌到2%
自己諗下餐飲做唔做得過

唔睇都唔知茶木平均每人96.6

我以為有$100 以上
食過一兩次都$100以上埋單
另外都估唔佢咁多Brand

PE 20喎清，你都分析過啦

致富免息100%孖3手
抽下囉

另一隻 中船租賃 有啲性趣
望緊

難食到嘔

LM

睇下孖展表現先啦屌 翠華幫佢開咗個壞先例

炒得過
可以睇兩星期

當年翠華都過咗成個月先識升

小米 升左少少

翠華有板你睇

有上過5.2、所以短炒應該可以

第一日一定升

短炒幾日，仲同佢做人世，貪本地野個個都識，狗衝頭果段

怕佢暗盤頂唔到20秒

都係果個有名氣+local 劇本

嘉濤 老人院 好似幾吸引

仲有金龍船

有iron man概念
實炒得起

【焦點新股】太興今日招股 專家一致say NO：好食唔好抽

現金抽賺餐下午茶

怕你無了半個月早餐錢

香港飲食股

實勁升

姓羅兩間不得了

全世界睇淡
抽得

原因？

幾時有得睇幾多孖展？

比上次隻豚王嚇死
仲黎？

豚王有20秒時間走

廢老概念

太興(06811)
券商 孖展(億元) 息率(%)
耀才 0.18 2.18
信誠 0.05 2.28
富途 0.0478 2.30
輝立 0.04 0.00-2.38
致富 0.015 2.78-2.88
時富 0.00651 2.58-2.78
共: 0.33931

集資額: 0.95
認購: 未足額

邊個網可以keep 住check?

餐飲NPM低好正常，翠華上市嗰陣話有13%擺到明執到靚仔晒先上架啦。

太興7-9%都肯定有執過，真係買，都只係炒一轉算啦，長線瓜梗架

賺錢能力,純利率大約22%, 上市前ROA~40%
由於佢高負債, ROE做到86%
上市前8間院, 千幾個床位
上市集資額等於佢依家嘅總資產,
計劃往後會整多6間, 再多接近一千個床
佢床位收位無松齡咁高, 但Profit ratio高好多

依家政府懶得自己搞老人院, 只會出錢買私人位做補貼
有一半收入係來自社福署
暫時睇到咁多

餐飲低係正常,
但作為投資人點解唔揀一啲賺錢能力穩啲, 高啲嘅公司呢
當然, 短炒另計, 唔識睇, 亦都唔識玩